養貓要用幾多錢

最近有朋友想畀隻貓bb我，但聽人講係香港養寵物好貴，所以想問下你哋大約一個月用幾多錢

1000內 一隻

主要睇你點喂
正常伙食同貓砂 一個月1000內搞得掂
係睇醫生貴

如果無病無痛的話

仲要有心機精神陪佢

睇你想窮養定富養
睇醫生就一定貴

我2貓一次入貨~2000
可以用3個月左右(罐+乾糧
(不過佢地算係細食
醫藥費用就貴
不過後生貓就好少病痛
你要預自己每月儲一筆錢for佢老咗睇醫生用

好平
貓糧10磅6舊水唔洗已經食到4個月
貓砂比到盡咪1舊水1個月
最貴就一定係睇醫生
驗次血千幾

我自己領養2隻都係成貓
所以平時唔洗點照顧(佢哋識自己玩自己
準時水糧就ok
幼貓就要預多啲時間湊佢到成貓先好放手
Btw記得到佢咁上下大就要帶去絕育

日常開支
我屋企兩隻貓都係食全濕糧
大概每隻貓一日食物係$20
一個月就$600

貓砂嘅話貴嘅一個月大概$110
平砂就大概$60-70

滴蝨藥大概$200大半年
如果唔出街屋企保持乾淨嘅話你都可以唔駛滴

杜蟲藥就好似大概$20粒
不過我多數等帶啲貓去診所睇醫生檢查先順便餵埋

屋企清潔就買開啲動物診所用嘅清潔劑
大概$500蚊有5L可以用到半年

其他開支都係啲零食呀玩具呀咁樣
有啲比較高嘅一次性開支就係買貓樹呀貓竇之類
BB貓打頭三針就幾百蚊一次
跟住要每年打一次疫苗
絕育大概千幾蚊
普通睇症就二三百蚊一次

養左5隻貓 一個月洗費大概$2000
乾糧罐罐同貓砂
平有平養 貴有貴養 跟返自己經濟能力就得

當唔洗睇醫生, 健康正常

一般貓仔10Kg糧 600蚊
食3個月

貓沙
豆腐沙100蚊18L
1個月換一包

完

係
上個月同貓貓睇感冒睇咗5000
要有心理準備 因為佢地唔識講野
同佢地溝通要比耐性同時間

好奇問下
d人個個都話主要做手術貴
寵物會唔會有醫保

有啊 不過通常都係網上保險公司搞
見過around二百幾一個月 間間保嘅唔同

養緊5隻
1個月大約2500-3500左右

點解你地咁貴, 名/純種貓?
我養隻唐貓都係$500內

我每個月200蚊
食乾糧
食罐頭好煩
隻衰貓少少野都食半日
放得耐會壞

以前有, 而家無左
有d仆街毒死d寵物去claim

痴撚線嫁

食全濕糧
一個月買罐都差唔多成千
食凍乾仲貴

而加都有
不過好多人唔建議買
好多時都claim得好少

你平養食偉嘉，老左死快d

搭單問 濕糧定乾糧好?

濕>>>>>>>>>>>>乾

乜咁貴呀
我隻都啱啱睇完哮喘/咳 , 睇咗 500
要捉佢食藥嗰下麻煩, 每日都要同佢搏鬥

本來我都以為好平
但中左FIP 醫左8萬左右
依家都仲係有其他病

突然開始感冒 睇第一轉個陣藥開得唔夠勁
之後反反覆覆 keep住上呼吸道發炎同淋巴腫
最後睇咗第三次 搞到要聞氣先好
啲藥全部唔平 聞氣一日要$300 一開就四日
仲要困住佢聞 長期發嬲同應激
好彩冇工開陪到佢

好難答你
健健康康就3百蚊一個月

好在2隻貓一直都健康

咁慘, 無工開又要使錢
最驚佢地啲病反反覆覆, 唔明點解咁易會傷風咳

唔止
大個件岩岩做咗desex
又洗一筆

主要周圍多菌 冇辦法 個頭殺完依隻 個頭又食多隻

慘慘
巴打係你主子品種問題易有某啲病
定係佢本身抵抗力弱

抵抗力弱 好細個先六個月
之前主人仲有針未打 一病就病到彭彭聲
依家好返晒 又大食又精神

果時買一袋貓糧食到2,3個月, 貓砂就一個月1-2包
係睇醫生一下子俾先貴姐, 其他都好平

有冇試過買supplement比佢地食下

依家有keep住食lysine
排毛粉益生菌就間唔中

主要睇醫生費 上次帶隻貓洗牙+驗血都洗左二千幾
日常食野+貓砂開支唔貴 一個月700內搞掂 (我果隻係緬因貓)
唔好為左慳而唔買保健野比隻貓

我主子之前耳仔有好細撻蘚
食左汪喵增強抵抗力個樽野不藥而癒
唔知係樽野堅有用定係啲真菌太廢
有興趣可以考慮比佢哋試下

我果隻食偉嘉同廚餘，而家12歲
都有d擔心，成日瞓

養12年睇唔超過5次醫生，包括年檢

罐頭乾糧同貓砂用唔得好多錢
最多係醫藥費
屋企2隻貓同一個月病洗咗4000
有隻仲要再驗血又要預洗多千幾蚊
無病無痛最洗得多都係絕育嗰一嘢(連驗血打豆)

隻貓幾個禮拜前生左粒肥大細胞瘤
手術費接近成皮港紙
諗緊做唔做 因為完全無影響到佢日常生活

下次訂埋試下

有人食麥當勞都可以長命

貓糧買靚D 都無所謂 慳返日後醫療費
貓糧可以參考隔離post 貓糧
我隻貓一個月 食5磅糧

貓砂就預$100 一個月

貓天生少飲水 好易有腎病 最好買埋水機

搭單問有冇濕糧介紹
隔離個post勁多資訊

肉醬:汪喵 instinct k9
肉絲:thrive canagan

平時養唔貴
有病睇醫生驗個血加藥都幾千
有大病睇專科仲貴
講緊未做手術驗呢樣照嗰樣都幾萬
所以未有事幫佢買醫療啦

成日訓等於就黎死咩？ 我果隻十二三歲
返工見佢訓 放工見佢又訓

擺得耐會唔會病變做惡性瘤架

除咗食飯時間就係瞓
以前跳上跳落而家重得滯唔敢跳
我覺得係死亡flag

好煩, 大個隻啱啱咳完好番啲, 細個隻又開始嘔

唔計醫生，養隻家貓好平啫。

我兩隻，一個月預兩包貓沙，豆腐沙就九十至一百左右一包。

食，我有擺乾糧長糧，幾百蚊幾kg，食到幾個月。晚餐就濕糧罐頭，十一，二蚊一罐兩份食，咁即係預四舊水一個月。

夾夾埋埋，六七百蚊囉。反而玩具呀，貓盆用耐左換呀，貓窩，貓樹呀最貴

搭單問
大家喺邊買貓樹？除咗淘

女友養緊2隻老貓
想俾最健康既罐頭
但佢地唔吸收又好大食

一日4到6罐糧 每罐$20up
淨計罐都過2000一個月

佢地身體唔好又飲得多水
砂都換得好密下

加加埋埋貴過養我架假日車

窮養:
乾糧加貓砂
完

富養:
全濕糧 買罐有平有貴 食凍乾更貴
零食又有貓草貓薄荷貓條小魚乾凍乾
間唔中食下排毛粉魚油益生菌維他命lysine etc.
智能貓砂盤 唔洗剷屎兼除臭
貓爬架 貓抓板
大量玩具 玩爛咬爛又要再買
夏天驚佢熱長開冷氣
冬天驚佢凍買恆溫貓窩
成屋毛為左方便日日清潔又買下吸塵機掃地機械人
冲涼又買沐浴露護髮素
吹毛又買寵物烘乾機

太多可以洗錢既地方
豐儉由人
雖然唔係必須

利伸:冇錢富養

成日覺得智能貓砂盤好危險

好似試過夾死貓
個啲恆溫貓窩都係
試過焗死貓

想買烘乾機同水機
但樣樣都驚整親佢

買完玩具都要陪下佢玩
吸塵機一日要吸三轉
仲有梳毛喂佢地食supplement
除咗投資錢 另外都要投入好多時間同心機落去

再貴啲仲可以定期帶貓貓去body check
寵物店沖涼美容 買保險etc

好想養貓 係咪去領養最好?

養左貓之後終於明白點解會有直升機家長
少少野都會好擔心
返工出街又會心掛掛
佢有咩唔舒服會好心痛
見到啲貓貓有意外或者過身既post會跟住喊埋一份
覺得自己好似痴咗線

養到老真係洗好多錢
不過唔緊要佢先係最重要嘅

我果隻老咗胃口差會食啲唔食啲，但鍾意食肉汁同開包新嘅肉粒糧，所以食唔晒成包通常會扔，兩至三個星期成盒腎糧咁入
同埋因為佢有長期腎病難自己打針每次去診所打都要一二百蚊
近排佢好唔舒服，照一照片睇一睇醫生都千幾蚊

居住環境果啲就唔在講，老已經唔洗幫佢沖涼，但keep住睇醫生係應該嘅

唔建議比太鹹嘅佢哋食

我食Origen乾糧+ Thrive罐，N1貓砂，未連醫藥費大約一隻700-800

*Orijen

唔計睇醫生
1000內
我隻仔$1000內已經餐餐大魚大肉肥肥白白

每個月無兩千閒錢唔好諗住養

宜家想戒淘都唔知邊到有得買啲大玩具俾佢地

我老母俾鹹魚，魚頭，辣蝦嘅頭佢食，隻貓明顯唔想屌但佢肚餓得滯都要食
事實證明粗養動物佢會健康d

巴打有冇諗過同佢轉返食貓糧

我出街就要開cam
返工放工都望 一望就兩個字
啲貓應該好煩

雖然粗養有粗養好
但真病起上嚟佢會好辛苦
除非你哋捨得放手個陣就放手

絲打你好可愛
不過我明白你

咁佢有貓糧嘅不過
蝦>>>>>貓罐>蝦頭>貓糧>鹹魚

唔使驗一定3高，話唔定有腎者之石

3高加腎石都證明粗養健康啲

Btw, 洗耳水用邊隻？有無推介
同埋需唔需要日日洗？

Thrive真心唔錯 d材料又好 我隻貓勁鐘意食 反而instinct d肉醬佢完全冇興趣 聞一聞就走

我隻貓食thrive 會柯少少軟便唔知點解

我個人覺得thrive同canagan好香
但我隻臭貓好嫌棄
原罐肉絲上淨係肯食兩舊
剪到變糊仔先比面食多幾啖
但我食雞脾搣肉絲比佢又搶住食
好難捉摸啊！！！！！！

餵乾糧要幾平都有
但一病左 應該就係個種
醫返到晒藥費既病

睇下柯幾耐 如果長期都係咁 其實唔係咁岩佢食
我個隻都係 最後轉左台灣糧

接完隻貓第日想幫佢檢查下 大約幾錢

平
貓糧10磅$500食到4個月
貓砂比到盡咪$50
睇醫生Nvp$200
係第一次驗血body check$500

$500 body check係咪去NVP

因為驗血貴，你問下幾錢驗血先，
因為街猫乜針都末打過，所以要驗血

唔記得第一次打針幾錢

我隻貓宜家兩歲 每兩三個月又痾一排爛屎
唔睇醫生又唔係

多謝你收留毛孩
祝毛孩身體健康

如果剩係body check呢 好似未夠時間打針

我果隻都係食偉嘉20歲仙遊，記得佢19歲都仲通屋跑

當我係度佢食小食，到我訓教同不在家佢就局住食乾糧

其實動物同人一樣都需要運動，最好同佢玩比野佢捉等佢多啲走動，我隻都係食偉嘉同小食，直到20歲先走，我唸佢運動量高，因為佢自小我就成日同佢玩捉e因係屋企追逐，佢心肺好強壯

幾百蚊 包打針

我個隻係唐貓嚟
無乜洗費，最多買下玩具零食

一年打一次針200蚊
滴蚤個半月一次，半年500有找
乾糧500蚊食3個月
沙同尿墊一季500到

係閹個下800蚊，貴少少

around $200 Npv
如果冇病冇痛
唔馳body check

yes,
因為街貓要驗血
大約$200幾under 300
看醫生大約$200
total around 500
如果冇病痛
不用打針
不需要看醫生
在npv看醫生